［齊來向成功人士學習］SpaceX & Tesla 創辦人 Elon Musk

有本書叫做Elon Musk - Tesla, SpaceX, and the Quest for a Fantastic Future
係佢嘅自傳 巴絲們有興趣可以睇下

另外唔想睇咁多英文可以上網search下有好多關於佢嘅文章

開post嚟討論下 討論咩都得

留名

本書真心好睇

樓主係未都會睇其他傳記
我未睇過本書亦都唔了解Elon Musk，但想知道佢性格同背景比其他人有咩特別?

其實我都未睇哂本書，但有好多人介紹我睇，依家睇緊

有無人討論下？

睇過

10歲買電腦
神速學識打code
因為想買Game
所以自己寫咗隻game叫Blastar
賣咗500美元
個時佢12歲
(12歲個時我連飛機都未識打
Elon已經識寫一隻打飛機嘅game )

17歲去加拿大讀degree
後來又走咗去美國讀書
先後完成經濟同物理學士

係佢讀大學嘅時候已經深信
網絡、可再生能源同大空移民
係未來有相當大嘅potential

讀完Degree緊係去讀master
結果讀咗唔夠一個星期就quit U

Elon心諗到佢讀完master再創業就太遲
所以全心全意行自己嘅it路

一開始同細佬(好似係)整咗Zip2
無記咗嘅話之後好似賣咗

做到有聲有色
同另一間公司合併
改名做PayPal

幾年之後PayPal被eBay用15億美完收購咗
Elon就得到咗一筆165M美元
個時嘅Elon只係啱啱三字出頭

之後就入戲肉
講佢點用個165M
去搞SpaceX Tesla SolarCity etc

好屈機

之後仲屈機